呢度有冇師兄係玩煙斗嘅？

開喺健康台係因為食煙斗健康過食煙
我玩左唔係好耐，一齊交流下玩煙斗嘅心得？

點解唔戒？

聞得多都唔好啦⋯

玩左兩年左右，做過唔少功課，浩二巴玩緊咩斗？

2019年啦

Roll就有

我真係養斗都係近排既事，用緊Peterson 317，你呢？😍😍

廠斗的話我第一隻入門斗係Savinelli 606ks，依家日用既就係日本Tsuge 同丹麥Stanwell。
玩左冇耐就好有興致自己整，所以好快注意力去左歐美手工斗度。手工斗又係另一個無底洞，有興趣可以再分享。

食好煩, 但煙絲係好香, 唔食煙既人都唔會覺臭

成煙臭因為入面有唔少化學物雜質，好似包裝食品咁
我會覺得食斗同雪卡差唔多，係用黎嘆個過程多過係純粹吸取尼古丁

正喎！以你嘅經驗，佢哋比到你嘅分別係乜嘢？

同意。其實我食斗係用嚟頂草癮(心癮)，但漸漸享受食斗既感覺

仲有煙斗本身都係一件手工藝，得閒上網睇下啲相關歷史，拎上手把玩同保養慢慢變左一樣嗜好

廠斗就簡單平靚正，基本款試味既有幾隻傍身，唔同類型既斗絲用唔同斗，咁啲味就唔會混埋曬

手工斗基本上我就會分 handmade 同 artisan 二樣。因為大廠有時都有handmade 既款，但artisan pipe 就指獨立斗師就真係全程一個人由零開始造。大廠年產量至少有二三千隻斗，獨立斗師就大概100-300不等。選料同過程都係由一個人監控住。大廠好多時都只係機器大量生產最後由人完成finishing。

師兄有玩石楠斗就應該都知石楠根呢個材料既特性，啲自然紋理就係最吸引人既地方。獨立斗師因為係每個步驟都自己造，所以有啲斗型每次都會因應紋理而唔同，有啲就為左特定斗型揀靚紋既料做。

一次過講唔到太多。

我有興趣呀，有乜斗絲介紹？